24/10 血庫唔夠血！紅十字會呼籲市民盡快捐血

凡於上述期間前往捐血的人士，均可獲贈精美血型方便掛勾一個，送完即止。(政府新聞處圖片)

香港紅十字會輸血服務中心作出緊急呼籲，懇請市民立即前往捐血！由於全港醫院血液使用量一直高企，目前中心各類血型的存量嚴重短缺，並且長時間持續徘徊在警戒水平，儲存水平僅能應付預算需要使用量的一半。血庫存量需要及時得到補充，才能夠繼續維持穩定的血液供應，確保病人得到適切的臨床輸血治療。

發言人指出，過去數星期的血液收集量一直未能達到每天1,100人的目標，血液供求現正面對極大壓力。凡年齡介乎16至66歲（符合特定條件人士可捐血至76歲），體重逾41千克的健康人士均可加入捐血者的行列。18歲或以上的男士及女士可分別每隔75日及105日捐血一次；年屆16至17歲的青少年則每隔150日可捐血一次。

為方便市民前往捐血，由10月27日至29日，紅十字會轄下的沙田和觀塘捐血站服務時間將會延長至晚上8時，凡於上述期間前往捐血的人士，均可獲贈精美血型方便掛勾一個，送完即止。

有關各捐血站的資料，請瀏覽中心網頁 或致電2710 1234。

召喚鍵盤捐血五毛JR

賣血就賣

捐血不了

捐血給支那人，不了
捐血給蝻亞狗，不了
捐血給死廢老，不了

一人用3xx 包

點解唔比賣血？

買包檸檬茶都要十元喇

一係咁
林鄭捐一次，我捐一次

啱呀，政府用我哋交嘅税去買血，間接還富於民

送個件贈品設計好柒
不了

屌比你講左先

叫日本啲紅十字既人黎接手啦
送下啲毒撚掛畫，血庫都同你塞爆佢

俾支那人？不了

捐俾佢免費，到救人個時收人三千蚊一包，戇鳩架

我捐家計會唔撚好

送個濕鳩扣有撚用咩

試下收購$300一包血，我包你啲血多撚到萬宜水庫都裝唔撚落

fyi
肝功能下降失去造紅血球功能
癌症化療白血球下降
切除接駁器官手術
都需要輸血
同埋血擺耐左就唔用得

利申: 覺得紅十字會公關is shit

紅十字會有冇一日係夠血

先唔講陰謀論，但假日迫爆，平日得旺角開到夜晚9:30，已經係最晏收果間，去到等好耐之餘員工態度閪，夜少少去全世界閪你面覺得你阻佢收工，捐血站少，叫人點去捐？而且捐血市民係冇著數架，你一係就定期捐血可以攞少少著數，一係就設立多d流動捐血站，一係就夜收d，一係增加人手減少等候時間，再唔係就強制要市民捐血，如果唔係永遠都唔會夠數，大佬，放工放假攰到爆仲要去等幾個鐘+受氣，邊個會想去。

其實呢
呢啲野寫再多出來都無意思
滴血不捐支那狗

捐血扣稅，捐血坐車一個月有優惠
咁應該多d 人捐

我有個idea
成立一個只供應本地醫院血液既組織
redcross有剩會送去"香港以外地方"

請勿混淆視聽
唔捐血本身就係因為支那人大量來港醫療旅遊
如果唔夠血醫院就唔敢接咁多呢啲個案
對香港人都有好處

醫院冇prioritize到啲血應該用喺香港人定其他地方既人

所以咪要逼佢地本土優先
甚至捐血人士優先

基於ethics code冇醫院會咁做
只可以大幅增加非本地人收費

所以唔捐血直接受益者都係香港人
再退一步來講
理性既人如果明知自己既血有可能俾敵人所使用
仲點有可能叫到人去捐血？
寧要焦土 不捐支那

香港人受血應該遠遠多過非香港人
自損十個可能先損到敵人一個

我都贊成捐血扣稅
個人血庫

連賣都唔撚賣
攬住一齊死

新移民同綜援戶強制捐啦

推

紅十字都係hea篇文出黎交差姐
有心既一早做左實事啦

其實應該設個捐血站喺政府總部, 成千公僕喺度返工, 唔係唔捐呀

順手ig fb #愛心傳承 #燃亮他人生命

不了

好似一頭半個月就講唔夠血
用左去邊
有冇數架?

點只 廿年百五隻蝗 未計落黎讀書 再住夠七年

紅十字會繼續覺得自己冇問題，問你死未？

真香港人應該建立自己既血庫

agree

不過都係有難度
血到醫院冇得揀救咩人